美部長：中國恐少報非洲豬瘟疫情

美國農業部長帕度(Sonny Perdue)30日表示，中國豬隻爆發的非洲豬瘟(ASF)疫情，情況可能比公開報導還要嚴重，並擔心一旦疫情進入美國「破壞性極大」。

帕度說，中國恐怕有低報非洲豬瘟疫情，他們認為在中國可能有少報，中方可以控制媒體這麼做。

中國本月3日通報在遼寧省發現致命非洲豬瘟首例。中國農業農村部3日在官網發布「答記者問」表示，遼寧省瀋陽市瀋北新區發生非洲豬瘟疫情，農業農村部已同時向國際組織通報疫情。

而在2週後，河南省鄭州出現另一波非洲豬瘟疫情。

相關疫情已推升美國豬價，並升高外界對這種疾病擴散到亞洲其他地區的憂心。帕度表示，一旦非洲豬瘟疫情進入美國，不但豬隻會受到感染，連糧食處理人員和種植動物飼料的農民都會受到影響，將造成「極大破壞」。

中國農業農村部29日表示，今年8月以來，遼寧、河南、江蘇、浙江4省，先後發生非洲豬瘟疫情，病毒汙染狀況有待進一步調查，「不排除繼續出現新發疫情的可能」。而中國當局30日則表示，安徽省蕪湖農場有185隻豬受到感染，是8月以來第五波非洲豬瘟疫情。

俄羅斯、東歐和非洲已發現非洲豬瘟病例，東亞之前未曾發現過，這是對豬隻最具毀滅性疾病之一。不過中國官方強調，已禁止疫區產品流出，而且非洲豬瘟不感染人，對人體健康和食品安全沒有直接影響，可以放心吃豬肉。

又係美國佬搞事

可放心食用

有毒氣體不會對人體有害

對人體健康和食品安全沒有直接影響，可以放心吃豬肉。

佢叫人少食
可能啲人重會食
咁講點信你啊戇鳩

懷疑豬隻收受美國資助發瘟

又搞事
沒事兒沒事兒